醜 類 - 古德明

醜 類 - 古德明

三月二十七日，立法會討論所謂問責官員之中副局長與政治助理的表現，在朝派議員容海恩、麥美娟等都表示不滿，批評這些「問責」官員或有問不答，或只顧自我拍照。

又四月四日，立法會以四十五票對七票，通過議案，敦促鄭月娥政府解決領展、鐵路公司、強積金對沖這「民生三座大山」的問題。那些在朝派議員為民請命、抨擊高官尸位之餘，固不復知人間有羞恥事。

副局長、政治助理等閑職之設，旨在分肥，一開始就清楚不過，所以區區一個助理，月薪竟然高達十二萬元，副局長更高達二十五萬元。而公共屋邨商場之賣與領展、鐵路之付與唯利是圖的「私營」公司、強積金制度之成立三事，與高薪養閑官一樣，當年一提出，民間以及民主派議員都大有異議，只因在朝派議員大力支持，一一成事。現在，他們竟然抨擊新香港政府這四大建樹，正義得令人作嘔。

當然，他們令人作嘔的言行，罄竹難書。例如目前的《逃犯條例》修訂草案，謝偉俊等在朝派議員這邊才說「不宜未經草案委員會審議，逕交立法會大會二讀」，但那邊中共駐港辦公室一宣旨，他們就紛紛改口，主張草案逕交大會，以便他們蓋橡皮圖章。和三頭二面的醜類相比，什麼「民生三座大山」算得什麼，浪費公帑養尸位高官又算得什麼。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
其實，與口音無關 (高慧然)

下一則
下一則
「優化措施」 (尊子)